大埔藍絲Gigi撕紙「放飛劍」

大埔藍絲Gigi撕紙「放飛劍」

藍絲Gigi（箭嘴示）昨到大埔「連儂隧道」撕海報，與在場人士對罵。王心義攝

【連儂牆衝突】

【本報訊】建制堵塞言論，民間惟有自發在社區築起連儂牆發聲，連日來卻不斷遭惡意破壞，並且因而爆發連串衝突。在最矚目的大埔「連儂隧道」，前日被兩名新界村民打傷的男子證實左臂骨折，須留醫做手術，打人者仍然逍遙法外；同一隧道昨日再發生最少兩次衝突，民陣促請特首林鄭月娥回應五大訴求，以化解社會戾氣。

記者：凌懿君 梁銘恩

在人氣最旺的大埔「連儂隧道」，昨日近傍晚6時，經常在網上發表撐警方、撐政府言論的Gigi Mak突然現身，原來是為了撕走牆上印有她容貌的海報，被在場人士阻止。Gigi Mak數日前曾大肆破壞該處的便利貼，引起不滿。

相關新聞：上水沙田今明遊行 民陣21號接力

警員接報到場護送Gigi上警車離開。

涉傷人的兩名新界村民被指曾騷擾沙螺洞保育人士。

有街坊日前途經連儂隧道遇襲致左手骨折。黃兆健fb圖片

街坊日前遇襲骨折

Gigi昨日被阻止撕走海報時與在場人士發生激烈衝突，一度報稱被打後跌坐在地上，但在場人士指罵「唔好扮晒嘢啦，冇人掂到你呀」。與Gigi同行的友人撐起雨傘阻礙記者鏡頭，Gigi更向人吐口水。警員接報後帶同盾牌到場，並護送Gigi上警車離開。

「連儂隧道」前日曾有兩名新界村民踩場，破壞便利貼並襲擊在場人士。事件中受傷的65歲姓蔡男街坊昨表示，經大埔醫院檢驗後證實左手手臂骨折，「𠵱家痛到郁都郁唔到」，最快下周一接受手術。蔡先生透露，事發時剛巧晚膳後途經現場，見到兩名男子推撞多名年輕人，在混亂期間他不幸受襲，形容是無妄之災。他不諱言自己立場都是反送中，「我哋成家人都係撐年輕人」，過去一個月幾乎每次示威遊行都有出席，6.12他也有到金鐘聲援年輕人。

雖然網上已有大量片段顯示襲擊蔡先生的兩名村民身份，惟警方昨回覆本報查詢時稱，案件列作傷人，暫未有人被捕。

「連儂隧道」昨天全日都很熱鬧，地政總署與多個部門早上採取聯合行動，清理現場違泊單車，結果執法人員發現一輛違泊在巴士總站的共享單車，剪走鎖鏈帶走，繼而小心翼翼地撕走連儂牆上的地政總署告示，宣佈隧道位置已完成清理工作，整個過程歷時約10分鐘。

民陣譴責暴徒施襲

不久後，一位長者途經現場時疑因不滿牆上的指示牌被便利貼遮擋而嘗試除下，被其他人阻止。有人表示聽到長者自稱是警察後勤人員，懷疑他冒警因而報警。其間他情緒激動與在場人士爭執，同行親友亦表現激動，多番指罵在場人士是民主霸權，「講幾句都要報警嘅」。警方接報到場後將他護送離開。

民陣對暴徒向守護連儂牆人士施襲予以最強烈譴責，民陣指連儂牆以memo紙為市民打氣，為年輕人增添正面氣氛，預防一切不欲見到的悲劇再次發生，實在是「做埋政府嗰份」，卻多番被建制派支持者及休班警員滋擾破壞，質問施襲者居心何在。民陣嚴正提醒林鄭月娥，勿再利用政治言辭處理民眾訴求，認真回應五大訴求，堂堂正正撤回修例，管好下屬，否則莫談和解。

相關新聞：劉霞稱「抑鬱中」 婉拒出席悼念會

上一則
上一則
轉發何韻詩言論 內地詩人被抓

下一則
下一則
跑手號召走遍港島20牆

上水沙田今明遊行 民陣21號接力
劉霞稱「抑鬱中」 婉拒出席悼念會
傳習震怒 外交部應付香港抗爭
轉發何韻詩言論 內地詩人被抓
跑手號召走遍港島20牆
長沙灣粗口男毀途人手機
西貢小店設「私家牆」發聲
油塘居民和平表心聲
市民尊重不同立場留言
眾籌登報 促英正視聯合聲明
民建聯會慶晚宴 數十人踩場
東京流動連儂牆為港人打氣
內地嚴禁黃頭盔黑衫運港
黎智英促美議員勿經濟懲罰
爆炒人風波 吉野家遭圍攻
內地357間店佔集團收入85%
退休水警涉教唆用針筒、掟糞 對付示威者
死士「飛機」：我為民主努力過
回望7.7旺角被包抄 示威者擋棍：唔明警察目的
建制把持 逾半區會禁反送中
為777蓋棺 社民連：死不足惜
林鄭拒撤 王永平：或心理障礙
李慧琼為台案獻計：勸疑兇自首
百人寓所抗議 張翔夜晤學生
告別杰仔 港人傷痛難以言喻
警通知書揭6.12早定性暴動林鄭、盧偉聰講大話